[
  {
    "id": "fda3eb52-2a56-4159-8a81-7b9bedd877ca",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/11/25/1732576114674503727eb87_1732576114_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "A Pol\u00edcia Federal encerrou as apura\u00e7\u00f5es sobre a trama golpista de 2022 e concluiu que o ex-presidente Jair Bolsonaro planejou e atuou em um plano para impedir a posse de Lula; al\u00e9m dele, foram indiciadas outras 36 pessoas"
    }
  },
  {
    "id": "a461ff4f-1ecf-40e4-8127-875ce5fbb4f8",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/02/08/170740839065c4fc0681266_1707408390_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "O indiciamento n\u00e3o pressup\u00f5e a culpa sobre suspeitos, mas os aproxima de processo penal no STF; ele ocorre quando a pol\u00edcia, a partir da investiga\u00e7\u00e3o, entende que existem ind\u00edcios suficientes para imputar um crime a algu\u00e9m"
    }
  },
  {
    "id": "c7d0afbd-113e-4ba9-a169-a6d43ffacb61",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2023/08/23/169283158564e68f616d057_1692831585_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "Ap\u00f3s o indiciamento, os documentos foram enviados \u00e0 PGR (Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica), respons\u00e1vel por analisar as provas e avaliar se apresenta den\u00fancia, pede arquivamento ou solicita mais apura\u00e7\u00f5es"
    }
  },
  {
    "id": "6551e46e-5a86-4ef2-8f2b-fea97a4a5497",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/06/12/1718230591666a1e3f00b54_1718230591_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "A den\u00fancia \u00e9 uma pe\u00e7a de acusa\u00e7\u00e3o formulada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico contra pessoas suspeitas de praticarem crimes; o \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo da institui\u00e7\u00e3o, sob comando de Paulo Gonet (foto), pode pedir mais investiga\u00e7\u00f5es \u00e0 PF"
    }
  },
  {
    "id": "19b64d7e-0c2b-4da3-83cf-c8d32240856a",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/06/12/1718223532666a02ac62524_1718223532_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "Feita a den\u00fancia, os ministros do STF devem julgar se a aceitam; se o Supremo receber a acusa\u00e7\u00e3o e tornar r\u00e9us os acusados, h\u00e1 etapas de audi\u00eancia, interrogat\u00f3rios e outras dilig\u00eancias"
    }
  },
  {
    "id": "c756805d-65b9-43e5-a269-dc71533d5e57",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2022/05/30/1653932929629503818b38a_1653932929_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "Se os suspeitos do caso, como o ex-presidente Jair Bolsonaro (na foto), se tornarem r\u00e9us, \u00e9 aberto espa\u00e7o para os \u00faltimos requerimentos e alega\u00e7\u00f5es finais; por fim, ser\u00e1 proferida a decis\u00e3o do tribunal"
    }
  },
  {
    "id": "93c0f7b2-8e4e-4470-a10e-bba5ef65c789",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/11/21/1732225479673fa9c727c51_1732225479_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "Os re\u00fas, como Mauro Cid (na foto), s\u00f3 s\u00e3o considerados culpados quando houver decis\u00e3o definitiva ou n\u00e3o existir mais possibilidade de recurso; as penas podem ser de pris\u00e3o ou restritiva de direitos, como presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os comunit\u00e1rios ou multa"
    }
  },
  {
    "id": "c960620c-ac38-4833-8676-782fc370b45c",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/11/07/1730993934672cdf0e479bb_1730993934_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "Bolsonaro j\u00e1 foi condenado pelo TSE por ataques e mentiras sobre o sistema eleitoral e est\u00e1 sendo investigado em v\u00e1rios processos no STF; por causa disso, est\u00e1 ineleg\u00edvel e n\u00e3o poder\u00e1 disputar elei\u00e7\u00f5es at\u00e9 pelo menos 2030"
    }
  },
  {
    "id": "dcca07a7-a579-4381-b957-b6c66adc3e0e",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/11/25/1732581629674518fdc75a3_1732581629_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "Caso seja processado e condenado pelos crimes de tentativa de golpe de Estado, tentativa de aboli\u00e7\u00e3o do Estado democr\u00e1tico de Direito e organiza\u00e7\u00e3o criminosa, Bolsonaro pode ficar ineleg\u00edvel por mais de 30 anos"
    }
  },
  {
    "id": "b91fe06c-6712-452d-ac07-05c1dd9c6b32",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2023/01/08/167321244663bb321e2d1b5_1673212446_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "A pena m\u00e1xima do crime de tentativa de golpe de Estado \u00e9 de 12 anos de reclus\u00e3o, a de tentativa de aboli\u00e7\u00e3o do Estado de Direito \u00e9 de 8 anos e a de organiza\u00e7\u00e3o criminosa \u00e9 de 8 anos"
    }
  },
  {
    "id": "b157a475-b9fb-4c8c-98c5-7e3c87b68c32",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/11/21/1732216185673f857971996_1732216185_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "O ex-presidente Jair Bolsonaro foi indiciado pela Pol\u00edcia Federal sob entendimento de que ele participou da trama golpista para impedir a posse de Lula (PT) em 2023"
    }
  },
  {
    "id": "bee9d608-00fc-4537-a2fd-01f61f7acabc",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/11/21/1732216180673f8574e1b52_1732216180_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "General Walter Braga Netto, ex-ministro e candidato a vice de Bolsonaro em 2022; segundo a PF, plano para matar Lula, Alckmin e Alexandre de Moraes foi discutido em sua casa"
    }
  },
  {
    "id": "20f561bd-fca3-4243-9855-bf84fd5096b6",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/11/21/1732216156673f855c1d1ea_1732216156_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "O presidente nacional do PL, Valdemar Costa Neto (PL), segundo a PF, foi o respons\u00e1vel por financiar, divulgar e endossar a a\u00e7\u00e3o judicial que alegava, sem base real, fraudes nas elei\u00e7\u00f5es presidenciais de 2022"
    }
  },
  {
    "id": "058985ce-c36a-43e8-a418-3eb876688d58",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/11/19/1732067812673d41e462f92_1732067812_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "O tenente-coronel Mauro Cid, ex-ajudante de ordens de Jair Bolsonaro, firmou um acordo de dela\u00e7\u00e3o premiada em que revelou detalhes sobre encontros entre Bolsonaro e os chefes das For\u00e7as Armadas, nos quais teriam sido discutidos planos para um golpe de Estado"
    }
  },
  {
    "id": "2faacde1-4476-4937-b809-de062fa64f7c",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/11/21/1732216167673f8567c0b0e_1732216167_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "O general Augusto Heleno, ex-ministro do Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional (GSI) \u00e9 investigado por integrar o suposto  \u0091n\u00facleo de intelig\u00eancia paralela\u0092, que teria atuado na consuma\u00e7\u00e3o de um golpe de Estado, segundo a PF"
    }
  },
  {
    "id": "9dab6a81-8ad6-403a-9000-fea760fab04d",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/11/21/1732216160673f8560cddb7_1732216160_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "O general Paulo S\u00e9rgio Nogueira, ex-ministro da Defesa, atuou para manter o discurso de que a elei\u00e7\u00e3o de 2022 foi fraudada e teria participado de discuss\u00f5es sobre a minuta golpista"
    }
  },
  {
    "id": "d5b5b687-82ae-481e-9db1-c7fbbe0062a3",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/11/21/1732216168673f8568e881d_1732216168_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "Anderson Torres, ex-ministro da Justi\u00e7a do governo Bolsonaro e ex secret\u00e1rio de seguran\u00e7a p\u00fablica do DF; foi preso em janeiro de 2023 em raz\u00e3o de poss\u00edvel omiss\u00e3o envolvendo os ataques golpistas do 8 de janeiro, mas teve a pris\u00e3o revogada em maio; na casa de Torres foi encontrada minuta de teor golpista"
    }
  },
  {
    "id": "77b9c542-e090-4e09-95df-6d576ec4a3ee",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/11/21/1732216163673f8563c48a3_1732216163_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "Filipe Martins, ex-assessor especial de Bolsonaro, teria apresentado ao ex-presidente a minuta golpista e participado de reuni\u00f5es com objetivo de instituir um estado de exce\u00e7\u00e3o no pa\u00eds"
    }
  },
  {
    "id": "8999aefc-6610-401d-89d4-ced222f08f11",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/11/21/1732216177673f85710a7e2_1732216177_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "O almirante de esquadra Almir Garnier Santos, ex-comandante da Marinha, teria apoiado a trama golpista"
    }
  },
  {
    "id": "55f017b9-0280-4554-b039-972cd2aa5246",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/11/21/1732216152673f8558040a2_1732216152_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "O general Mario Fernandes, ex-secret\u00e1rio-executivo da Secretaria-Geral da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, foi respons\u00e1vel, segundo a PF, pela elabora\u00e7\u00e3o do plano para impedir a posse de Lula, que inclu\u00eda os assassinatos de Alexandre de Moraes e da chapa vencedora"
    }
  },
  {
    "id": "6293c862-8621-4000-ada8-9420badbcab9",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/11/21/1732216145673f855103427_1732216145_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "O General Estevam Cals The\u00f3philo, ex-chefe do Comando de Opera\u00e7\u00f5es Terrestres, teria preparado plano golpista \u00e0 espera de decreto de Bolsonaro, como interven\u00e7\u00e3o no TSE (Tribunal Superior Eleitoral) e pris\u00e3o de ministros"
    }
  },
  {
    "id": "1d308c9c-38db-4da2-be96-79237ae5cd94",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/11/21/1732216145673f8551d2cc4_1732216145_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "T\u00e9rcio Arnaud, ex-assessor de Bolsonaro, teria feito parte dos n\u00facleos de atua\u00e7\u00e3o para disseminar a ocorr\u00eancia de fraude nas Elei\u00e7\u00f5es Presidenciais de 2022"
    }
  },
  {
    "id": "77e6a0f1-3715-4751-b0e2-5ae810c1febc",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/11/21/1732216150673f8556ddfeb_1732216150_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "O coronel do Ex\u00e9rcito Marcelo Costa C\u00e2mara, ex-assessor de Jair Bolsonaro,    \u00e9  acusado de monitorar a localiza\u00e7\u00e3o do ministro no fim de 2022 para uma eventual pris\u00e3o em meio \u00e0 trama golpista"
    }
  },
  {
    "id": "d0d562df-5f38-4929-b529-6d13df74a01c",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/11/13/173155119167355fd748c7d_1731551191_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "Francisco Wanderley Luiz, autor do atentado em frente ao STF, disputou a elei\u00e7\u00e3o de 2020 para vereador em Rio do Sul (SC) pelo PL; com o nome de urna Ti\u00fc Fran\u00e7a, teve 98 votos e n\u00e3o foi eleito"
    }
  },
  {
    "id": "4764664d-9432-4b1e-8730-9953d6fedaaa",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/11/14/17315910536735fb8d2c34a_1731591053_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "Antes de morrer, ele publicou mensagens sobre o ataque, misturando declara\u00e7\u00f5es de cunho pol\u00edtico e religioso; uma das publica\u00e7\u00f5es mostra que, em 24 de agosto, ele esteve no STF; na foto, corpo em \u00e1rea isolada pela pol\u00edcia"
    }
  },
  {
    "id": "37a9cebb-470a-4602-9c75-f39319d1adf4",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/11/14/17315906456735f9f5c10ff_1731590645_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "Francisco chegou \u00e0 Pra\u00e7a dos Tr\u00eas Poderes pouco antes das 19h30 e estacionou seu carro ao lado de anexo da C\u00e2mara dos Deputados; em 20 segundos, ocorreram duas explos\u00f5es: a primeira no ve\u00edculo (na foto), e a segunda, que matou o homem, em frente ao STF"
    }
  },
  {
    "id": "4061ee8a-229d-4840-bb17-8479cadf57b1",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/11/14/17315917376735fe3960cd0_1731591737_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "Im\u00f3vel alugado por Francisco, em Ceil\u00e2ndia, continha explosivos, e policiais federais usaram um rob\u00f4 antibombas para entrar na resid\u00eancia"
    }
  },
  {
    "id": "67103c37-facb-480e-9465-a20dd1fbadd6",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/11/14/17315901636735f813cdc18_1731590163_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "A Pol\u00edcia Militar do Distrito Federal desativou ao menos oito explosivos encontrados na Pra\u00e7a dos Tr\u00eas Poderes"
    }
  },
  {
    "id": "a2dd2cb2-3ce4-441e-918e-b8b9604affac",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/11/14/173155424167356bc1e3da5_1731554241_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "As sess\u00f5es da C\u00e2mara e do Senado estavam em andamento, mas foram suspensas ap\u00f3s a explos\u00e3o. O STF (na foto) j\u00e1 havia encerrado sua sess\u00e3o, e ministros e servidores foram evacuados com seguran\u00e7a; Lula n\u00e3o estava no Pal\u00e1cio do Planalto"
    }
  },
  {
    "id": "6a173925-26ec-4e04-9b54-1191cbd2395f",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/11/14/173160283267362990a877d_1731602832_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "Uma ex-mulher de autor das explos\u00f5es afirmou \u00e0 PF que o plano dele era matar o ministro Alexandre de Moraes, do STF"
    }
  },
  {
    "id": "bbf60a76-f07e-40c3-b84b-1f23ec453351",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/11/14/173160805667363df852911_1731608056_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "A PF encontrou, perto de um anexo da C\u00e2mara, um trailer, que havia sido alugado por Francisco cerca de tr\u00eas meses antes do atentado; no ve\u00edculo, havia um bon\u00e9 com o slogan de Bolsonaro"
    }
  },
  {
    "id": "9a380be2-be1c-4717-bd8a-fad1cf499ac4",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/11/14/173162451167367e3fe84f7_1731624511_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "V\u00eddeos mostram Francisco entrar na C\u00e2mara horas antes de atentado; ele chegou ao local \u00e0s 8h15 e, segundo a C\u00e2mara, foi ao banheiro e logo saiu"
    }
  },
  {
    "id": "7e5dd498-45ec-4879-a6ba-417879df3c2e",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/11/14/173160002967361e9d1cf05_1731600029_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "Em recado no espelho de resid\u00eancia alugada, Francisco fez refer\u00eancia a D\u00e9bora Rodrigues, presa por participar dos atos golpistas e pichar est\u00e1tua do STF em 8 de janeiro de 2023"
    }
  },
  {
    "id": "219b8a87-c823-4216-a6b1-26b5847a5af6",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/11/15/17317059076737bc339d625_1731705907_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "Antes de cometer o atentado, ele se desfez de objetos, disse que iria embora de Bras\u00edlia quando fizesse o que precisava e entregou \r\numa nota de US$ 1 assinada para uma vizinha, prometendo que o presente teria valor no futuro"
    }
  },
  {
    "id": "b9444eaa-f670-4e9f-8748-2ebe7e8d1db1",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/11/14/1731612846673650ae2104b_1731612846_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "O diretor-geral da PF, Andrei Rodrigues, relacionou o caso aos ataques de 8 de janeiro, e a investiga\u00e7\u00e3o est\u00e1 sob relatoria do ministro do STF Alexandre de Moraes"
    }
  },
  {
    "id": "4d6b9301-d782-4c27-8375-23a7ca4c8f80",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/06/23/1719166699667866ebe2433_1719166699_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "O ex-presidente Jair Bolsonaro (PL) somou evid\u00eancias golpistas antes mesmo de ser delatado pelo tenente-coronel Mauro Cid, seu antigo ajudante de ordens na presid\u00eancia"
    }
  },
  {
    "id": "44ab38e8-e288-422a-b5d8-08d2451d8b15",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/06/23/171916914366787077713be_1719169143_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "Em entrevista em 1999, quando ainda era deputado, Bolsonaro disse expressamente que, se fosse presidente, fecharia o Congresso; como chefe do executivo, afirmou, em 2021, que se dependesse dele o regime de governo seria outro"
    }
  },
  {
    "id": "a3e95816-48cc-4fdd-9bb5-fe810baedaf5",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/06/23/1719167165667868bd16351_1719167165_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "Durante seu mandato, Bolsonaro questionou a seguran\u00e7a das urnas eletr\u00f4nicas, sem apresentar provas; ele reuniu embaixadores de outros pa\u00edses com o objetivo de desacreditar o sistema eleitoral brasileiro"
    }
  },
  {
    "id": "f55ee4fe-f817-4983-bd6c-b98d82ecd1b4",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/03/18/171078435565f87f631d5b6_1710784355_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "O STF (Supremo Tribunal Federal) foi alvo preferencial de Bolsonaro ao longo do mandato; ele usou termos como 'politicalha', liga\u00e7\u00e3o com PT, ativismo e milit\u00e2ncia em ataques que se intensificaram a partir de 2020, com a pandemia da Covid-19"
    }
  },
  {
    "id": "c1a3d24c-e636-415a-b200-10383133d294",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/06/23/171916776466786b144fc04_1719167764_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "Em v\u00e1rias ocasi\u00f5es, Bolsonaro deu a entender que n\u00e3o aceitaria outro resultado que n\u00e3o fosse a reelei\u00e7\u00e3o; nos poucos pronunciamentos que deu assim que saiu o resultado das urnas, ele n\u00e3o admitiu diretamente a derrota; na foto, Lula durante cerim\u00f4nia de posse"
    }
  },
  {
    "id": "9bab800d-8b2d-43dd-8740-aa506a861871",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/06/23/1719166691667866e3e4c6a_1719166691_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "Atos e acampamentos antidemocr\u00e1ticos que pediam um golpe militar e escalaram em casos de viol\u00eancia foram ati\u00e7ados por Bolsonaro desde sua derrota nas urnas para Lula (PT)"
    }
  },
  {
    "id": "95361e8e-ed7c-4e26-9d10-19b53a46b2c3",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/06/23/171916848566786de508877_1719168485_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "Investigado e ineleg\u00edvel, Bolsonaro atualmente nega envolvimento em trama golpista e faz campanha para anistiar pessoas envolvidas no 8 de janeiro"
    }
  },
  {
    "id": "1b846d56-b3be-4f12-ae8c-7da479d06574",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/06/23/1719166693667866e50bcd5_1719166693_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "Com investiga\u00e7\u00f5es em andamento, os advogados de Bolsonaro buscam estrat\u00e9gias para questionar a dela\u00e7\u00e3o de Cid no STF"
    }
  },
  {
    "id": "f6c68879-3e4f-4457-bfab-8abdb01b700a",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/05/07/1715121565663aad9d2dbf5_1715121565_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "O ex-presidente tem dito apostar em recursos no TSE (Tribunal Superior Eleitoral) para reaver o direito de se candidatar novamente \u00e0 Presid\u00eancia em 2026"
    }
  },
  {
    "id": "b5243b05-b666-40c5-a171-b0aa8ff9b7f8",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/02/13/170783975465cb910a0f965_1707839754_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "A Pol\u00edcia Federal investiga Jair Bolsonaro por desvio de joias, adultera\u00e7\u00e3o de cart\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o e envolvimento na suposta trama golpista para impedir a posse do presidente Lula (PT); veja o passo a passo at\u00e9 uma poss\u00edvel pris\u00e3o do ex-presidente"
    }
  },
  {
    "id": "58dba664-00d8-447f-ade2-654874cf497c",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/03/16/171061256065f5e050ce78e_1710612560_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "A primeira etapa \u00e9 o inqu\u00e9rito; policiais federais re\u00fanem provas e apresentam um relat\u00f3rio final da investiga\u00e7\u00e3o \u00e0 Procuradoria-geral da Rep\u00fablica; na foto, PF deixa o pr\u00e9dio onde fica a sede do PL (Partido Liberal) ap\u00f3s cumprir mandado de busca e apreens\u00e3o"
    }
  },
  {
    "id": "ff75ee32-9e2a-43e7-bc25-46745aa509b2",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/03/16/171061255465f5e04a65c09_1710612554_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "A PGR analisa as evid\u00eancias e decide pela den\u00fancia, arquivamento ou  continuidade da investiga\u00e7\u00e3o; na foto, o procurador-geral da Rep\u00fablica, Paulo Gonet"
    }
  },
  {
    "id": "2fef1c19-ec74-4678-ab73-25ee8681a224",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/03/16/171061255365f5e0498b6df_1710612553_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "Caso a PGR denuncie Bolsonaro, cabe a Justi\u00e7a decidir se aceita ou n\u00e3o o caso; na foto, o ministro Alexandre de Moraes, relator do inqu\u00e9rito das mil\u00edcias digitais."
    }
  },
  {
    "id": "367b7c0f-92c6-4239-bfab-96194aaccced",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2023/12/20/17031170636583810715444_1703117063_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "Se a den\u00fancia for aceita, Bolsonaro vira r\u00e9u; o juiz, ent\u00e3o, ouve defesa e acusa\u00e7\u00e3o; em seguida, h\u00e1 a fase de instru\u00e7\u00e3o do processo, em que testemunhas s\u00e3o ouvidas, peritos chamados e \u00e9 feito o interrogat\u00f3rio"
    }
  },
  {
    "id": "78a7be26-387d-46b3-8fbd-f1043a28cbfd",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/03/16/171061332565f5e34d3dd98_1710613325_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "O encerramento se d\u00e1 com a senten\u00e7a proferida pela Justi\u00e7a; h\u00e1 possibilidade de recurso, mas, se julgado pelo STF, n\u00e3o o de apela\u00e7\u00e3o (rean\u00e1lise completa das provas)"
    }
  },
  {
    "id": "20eab504-2c4b-4b94-a67b-d489854160aa",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/02/09/170748471765c6262d5a2dd_1707484717_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "05/07/2022 - Bolsonaro convoca reuni\u00e3o de ministros, ataca elei\u00e7\u00e3o e diz que iria \u0091entrar em campo\u0092 com ex\u00e9rcito; imagem do v\u00eddeo de reuni\u00e3o  ministerial com Bolsonaro"
    }
  },
  {
    "id": "d0e2e372-dcc7-4fdc-9064-08e9b874611b",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2022/10/31/1667213478635fa8a6b3b31_1667213478_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "30/10/2022  - Bolsonaro \u00e9 derrotado por Lula no segundo turno da elei\u00e7\u00e3o presidencial"
    }
  },
  {
    "id": "39f63a02-947c-4b24-a95b-02607c6fdcd6",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2023/08/24/169290862664e7bc5258e73_1692908626_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "11/11/2022 - O major Rafael Martins pede orienta\u00e7\u00f5es a Mauro Cid (foto), ajudante de ordens de Bolsonaro, sobre realiza\u00e7\u00e3o de protestos; Cid afirma que alvos seriam o Congresso e o STF"
    }
  },
  {
    "id": "b0f85c93-a9e0-4a80-8a89-08ceb74ce23e",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2019/02/10/15498316265c608dcae42fb_1549831626_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "12/11/2022 - Militares das For\u00e7as Especiais fazem reuni\u00e3o em Bras\u00edlia para tratar de plano golpista; Mauro Cid participa do encontro"
    }
  },
  {
    "id": "701849c7-8ef9-46ea-8722-6c628634a645",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/02/11/170766654365c8ec6f4dafa_1707666543_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "19/11/2022 - Filipe Martins, assessor de Bolsonaro, e Amauri Feres, advogado, participam de reuni\u00e3o no Pal\u00e1cio da Alvorada para discutir a minuta do decreto que reverteria o resultado da elei\u00e7\u00e3o e prenderia autoridades; na foto, Filipe Martins (\u00e0 esquerda), est\u00e1 ao lado de Eduardo Bolsonaro"
    }
  },
  {
    "id": "e2921761-db0a-47f3-bd20-444a7be926c5",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/02/08/170743050065c5526402034_1707430500_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "22/11/2022 - O PL, partido presidido por Valdemar Costa Neto, apresenta pedido para contestar resultado do segundo turno"
    }
  },
  {
    "id": "db413aa9-5684-4271-9db3-a6286a40c407",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2023/01/26/167474189363d28885af742_1674741893_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "28/11/2022 - Nova reuni\u00e3o de militares das For\u00e7as Especiais, tamb\u00e9m em Bras\u00edlia, para discutir tentativa de golpe; participaram assistentes de generais que ocupavam postos de alto escal\u00e3o"
    }
  },
  {
    "id": "fa03fc17-2e6c-4edb-be03-dfb4c406f1de",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2021/10/20/16347795836170c1bf02832_1634779583_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "07/12/2022 - Reuni\u00e3o no Pal\u00e1cio da Alvorada entre Bolsonaro, comandantes militares, Filipe Martins (foto) e Amauri Feres para discutir a minuta do golpe"
    }
  },
  {
    "id": "3e9b7cd0-7544-4fbf-b4bf-7e3623ac67dc",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/02/08/170740741965c4f83ba547b_1707407419_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "14/12/2022 - Contrariado com resist\u00eancia ao golpe, Braga Netto se refere ao comandante do Ex\u00e9rcito como 'cag\u00e3o'"
    }
  },
  {
    "id": "5a8d315d-ce77-47c1-82f6-1b0d316cab0f",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2023/08/14/169205370664dab0ca90aee_1692053706_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "15/12/2022 - Coronel do Ex\u00e9rcito Marcelo Costa C\u00e2mara (foto), assessor de Bolsonaro, discute com Mauro Cid itiner\u00e1rio de viagens de Alexandre de Moraes, alvo de pris\u00e3o no decreto planejado pelos golpistas"
    }
  },
  {
    "id": "7f1b18d2-2546-4b4e-9e04-2faa6cae3633",
    "data": null,
    "path": "https://f.i.uol.com.br/fotografia/2024/02/11/170766234565c8dc09b990d_1707662345_3x2_th.jpg",
    "mime_type": "image/jpeg",
    "encoding": "utf-8",
    "metadata": {
      "description": "18/12/2022 - Data em que Alexandre de Moraes seria preso, de acordo com planejamento obtido pela PF"
    }
  }
]
